% Exercícios.
%
% Componente conexa do localmente conexo.

\begin{exercise}
  Mostre que todas as componentes conexas de um espaço
  localmente conexo são abertas.

  \begin{hint}
    Tome um ponto da componente conexa e mostre que a componente
    é uma vizinhança deste ponto.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Seja $C$ uma componente conexa.
    Tome $a \in C$.
    Por ser um espaço localmente conexo,
    existe uma vizinhança $V$ de $a$ conexa.
    Pela maximalidade da componente conexa $C$,
    temos que $V \subset C$.
    Ou seja,
    $C$ é vizinhança de $a$.
  \end{answer}
\end{exercise}
